唔解咁連router 都得？？

我用1000mb
但我個router係平野支援唔到咁快
人地話要係modem連router ，router連電腦
但我姨家modem直連電腦，再modem 1port連router
電腦用到1000mb
router上網都用到(得30mb速度)
wifi慢唔緊要，有就得
但我想知點解可以咁做？？？
原理又係咩？？
求解

因為其實依家d modem都有router function.

因為modem個功能係類似一個特定既switch
其實你想問d咩呢？

modem其中一個功能係用黎比d屋企冇router但又多於一部裝置要插lan port使用

我想問，人地話正確方法連接係
modem分比router，再係router分比電腦先係正確用法，但咁樣我會用唔到1000mb

所以我自己試下
由modem直接分比電腦同router
咁樣我可以用到1000mb
又可以用到wifi(只係慢啲)
但我呢個方法唔係正確方法，問題係邊？？

要發揮最高效能 正確做法一定係modem to 電腦
駁個router係中間唔係唔得
但效能有機會會差小小
好簡單一個原理 router唔會令你電腦插線上網變快
而唔經router 咁樣少左樣野阻隔 會發揮得好d

咁但係呢個方法我係唔可以設定自己個wifi

用手提電話set啦
連左Wi-Fi之後去瀏覽器打翻個 setting page link
router底咪有寫lor

宜家有啲isp提供比用戶既modem係有埋wireless router 既功能，
我估呢個就係你親戚用緊既裝置

如果想設定到 就要睇你有冇果部device既access right，即係有冇個admin account password， 有就config到，冇既唯可以問即就係isp

另外留意多樣野 樓主提過用1000mb bandwidths
傳統既setup ： internet>modem>router／switch>device
要注意你既router wan是咪giga
仲要注意router/switch既wan to lan係咪都係接近1000， 唔係既話你就插線都唔足1000

我屋企黎
我肯定佢比我果個係冇wifi功能，因為係2012年開始轉去 pccw比我
我就係因為router唔係giga
所以係modem直插電腦先用到1000mb
分插插router
因為網上冇人教咁做，純粹想問咁做有冇問題？
因為我wifi五格收爆間中都係上唔到網

買R7000啦

pccw 個modem有機會只比一個port出
可以試下叫個router clone你部機個mac address既
不過換過個router最易搞

我又係用PCCW個屎為modem
我都係好似你咁連都用到
我都好奇怪
明明正確連法係PC連Router再連Modem
但我Router + PC 連Modem都work
咁做既好處係router死左都唔驚斷線